\begin{enumerate}
  \item L'unité de mesure internationale est le $\text{m}^2$ (lire \og \textit{mètre carré}\fg{}). Un sous-multiple est le $\text{cm}^2$ (lire \og \textit{centimètre carré}\fg{}). \\
  Colorier sur la grille fournie $1\,\text{cm}^2$.\\
  Quelle serait votre définition du centimètre carré~? \dotfill
  
  \dotfill
  
  \item En utilisant les carreaux de la grille fournie, découper une surface équivalente à celles proposées ci-dessous et donner une estimation de l'aire en $\text{cm}^2$.
  
  \begin{multicols}{3}
  \begin{center}
  \begin{tikzpicture}
  \draw[ultra thick](0,0) -- (5,0) -- (5,5) -- (0,5) -- cycle;
  % \draw (0,0) grid (5,5);
  \end{tikzpicture}
  \end{center}
  
  % \end{multicols}
  
  % \begin{multicols}{2}
  \begin{center}
  \begin{tikzpicture}
  % \clip (0,0) -- (5,0) -- (5,3) -- (2,3) -- (2,5) -- (0,5) -- cycle;
  \draw[ultra thick](0,0) -- (5,0) -- (5,3) -- (2,3) -- (2,5) -- (0,5) -- cycle;
  % \draw (0,0) grid (5,5);
  \end{tikzpicture}
  \end{center}
  
  
  \begin{center}
  \begin{tikzpicture}
  \draw[ultra thick](0,0) -- (3,0) -- (3,2) -- (0,2) --cycle;
  % \draw (0,0) grid (3,2);
  \end{tikzpicture}
  \end{center}
  
  \begin{center}
  \begin{tikzpicture}
  % \clip (0,0) -- (4,0) -- (4,1) -- (3,2) -- (0,2) -- (0,1) --cycle;
  \draw[ultra thick](0,0) -- (4,0) -- (4,1) -- (3,2) -- (0,2) -- (0,1) --cycle;
  % \draw (0,0) grid (4,2);
  \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \end{multicols}
  
  \item Toujours à l'aide des carreaux de la grille et en les collant les uns à côté des autres, construire sur votre cahier une surface d'aire $5\text{cm}^2$.
  
  \item Même question avec une surface d'aire de $6,5\text{cm}^2$.
  \end{enumerate}